陶傑 【蠢人與驢】

當初你一片好心，勸其不可，但蠢人偏要堅持，最終毀滅了，你不必流一滴淚，只須拍掌叫好。
伊索寓言裏：一隻馬和一隻驢，在懸崖邊的山路一起走。左邊是萬丈深淵，但驢子卻越走越左。馬好心勸牠：小心呀，下面是懸崖。但驢子很頑固，心想：憑你也有資格勸我？一心要鬥氣，越走越左偏，結果粉身碎骨。
伊索的意思，是我們不要為專愛鬥氣的驢子而惋惜，要為世上少了一頭蠢貨而歡喜。